%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Investigación}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

\cventry
    {CONICET -- Investigador adjunto}
    {Predicción y modelado de fracturas en estructuras plegadas}
    {Argentina}
    {2017 -- presente}
    {
      \begin{cvitems}
        \item {Línea de investigación principal: predicción del fracturamiento natural en anticlinales mediante modelado numérico y análisis de campo. Aplicaciones a reservorios carbonáticos y de shale.}
        \item {Proyecto UBACyT (2018): \textit{Fracturación natural y estructuras de primer orden: modelos predictivos aplicados a Cerro Domuyo.}}
        \item {Proyecto PICT (2020): \textit{Modelado análogo y numérico: contribuciones a la resolución de problemas tectónicos y estructurales.}}
      \end{cvitems}
    }

\cventry
    {Universidad de Buenos Aires -- Director de tesis}
    {Fracturación natural en la Formación Vaca Muerta: caracterización y modelado}
    {Argentina}
    {2015 -- 2023}
    {
      \begin{cvitems}
        \item {Co-dirección de la tesis doctoral de Correa Luna, C. (defendida 2023): caracterización multiescala y modelado de redes de fracturas naturales en la Fm.\ Vaca Muerta.}
        \item {Co-dirección de la tesis de licenciatura de Correa Luna, C. (2015): \textit{Geología estructural y fracturación en la cuenca de Tres Cruces, provincia de Jujuy} -- estudio pionero de fracturas en la Fm.\ Yacoraite.}
      \end{cvitems}
    }

\cventry
    {Stanford University -- Investigador visitante}
    {Geología Estructural y métodos cuantitativos aplicados a geociencias}
    {Estados Unidos}
    {2013}
    {
      \begin{cvitems}
        \item {Cursos de Geología Estructural avanzada y MATLAB aplicado a análisis cuantitativo de datos geológicos. Beca Fulbright / Fundación Bunge \& Born.}
      \end{cvitems}
    }

\end{cventries}
