%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Cargos y experiencia profesional}

\Needspace{7\baselineskip}
\cvsubsection{Cargos actuales}

\begin{cventries}

\cventry
    {CONICET--IDEAN}
    {Investigador adjunto}
    {Argentina}
    {2018--presente}
    {
      \begin{cvitems}
        \item {Carrera del Investigador Científico desde 2018; promoción a Investigador Adjunto en noviembre de 2023. Líneas de trabajo: predicción de fracturas, modelado geodinámico y evaluación numérica del potencial geotérmico.}
      \end{cvitems}
    }

\cventry
    {Departamento de Ciencias Geológicas, Universidad de Buenos Aires}
    {Profesor adjunto}
    {Argentina}
    {Mayo de 2026--presente}
    {
      \begin{cvitems}
        \item {Asignaturas: Geoestadística y Geoinformática.}
      \end{cvitems}
    }

\cventry
    {IDEAN, CONICET--UBA}
    {Coordinador institucional}
    {Argentina}
    {Septiembre de 2025--presente}
    {
      \begin{cvitems}
        \item {Integrante del Consejo Directivo del instituto desde abril de 2024.}
      \end{cvitems}
    }

\end{cventries}

\newpage
\Needspace{7\baselineskip}
\cvsubsection{Cargos docentes previos}

\begin{cventries}

\cventry
    {Departamento de Ciencias Geológicas, Universidad de Buenos Aires}
    {Jefe de Trabajos Prácticos}
    {Argentina}
    {2013--2026}
    {
      \begin{cvitems}
        \item {Asignaturas: Introducción a la Geología, Levantamiento Geológico y Geoestadística.}
      \end{cvitems}
    }

\end{cventries}

\vspace{3.5mm}
\Needspace{7\baselineskip}
\cvsubsection{Cursos y actividades de campo}

\begin{cventries}

\cventry
    {Docente a cargo}
    {Geología de reservorios no convencionales}
    {Argentina}
    {2025}
    {
      \begin{cvitems}
        \item {Curso de formación profesional orientado a la caracterización geológica de reservorios de shale.}
      \end{cvitems}
    }

\cventry
    {Organizador e instructor}
    {Salida avanzada de investigación sobre Vaca Muerta}
    {Argentina}
    {2025}
    {
      \begin{cvitems}
        \item {\emph{Perspectivas sobre Vaca Muerta: atributos del subsuelo analizados desde superficie}.}
      \end{cvitems}
    }

\end{cventries}

\vspace{3.5mm}
\Needspace{7\baselineskip}
\cvsubsection{Estadías de investigación}

\begin{cventries}

\cventry
    {GEO3BCN--CSIC}
    {Investigador visitante}
    {España}
    {Mayo--septiembre de 2025}
    {
      \begin{cvitems}
        \item {Modelado termomecánico de zonas volcánicas para la evaluación del potencial geotérmico. Anfitriona: Dra. Ivone Jiménez-Munt.}
      \end{cvitems}
    }

\cventry
    {GEO3BCN--CSIC}
    {Investigador visitante}
    {España}
    {Agosto--septiembre de 2024}
    {
      \begin{cvitems}
        \item {Desarrollo de modelos numéricos acoplados para sistemas volcánicos y geotérmicos.}
      \end{cvitems}
    }

\cventry
    {BarcelonaTech (UPC)}
    {Investigador visitante}
    {España}
    {2015, 2017, 2019 y 2022}
    {
      \begin{cvitems}
        \item {Estadías de investigación en el Laboratorio de Cálculo Numérico.}
      \end{cvitems}
    }

\end{cventries}
