%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Proyectos de investigación}

\begingroup
\renewcommand{\arraystretch}{1.10}
\renewcommand*{\honorpositionstyle}[1]{{\fontsize{9pt}{10.8pt}\bodyfont\mdseries\color{darktext} #1}}
\begin{cvhonors}

\cvhonor
    {Modelos tridimensionales de transferencia de esfuerzos entre segmentos de flat slab andinos (investigador responsable).}
    {AECT-2026-1-0080}
    {España}
    {2026}

\cvhonor
    {Análisis tectónico-estructural mediante modelado análogo y numérico: contribuciones a los recursos energéticos (co-investigador responsable).}
    {PIP 11220250100817CO}
    {Argentina}
    {2026--2029}

\cvhonor
    {Potencial geotérmico de zonas volcánicas (investigador responsable).}
    {AECT-2025-1-0009}
    {España}
    {2025}

\cvhonor
    {Controles estructurales en sistemas volcánicos: intrusiones magmáticas y desarrollo de zonas de daño asociadas a la generación de hidrocarburos (co-investigador responsable).}
    {Fundación Williams}
    {Argentina}
    {2025--2026}

\cvhonor
    {Estimación del potencial geotérmico en zonas volcánicas mediante modelos numéricos termomecánicos (investigador responsable).}
    {LINCGL2024}
    {España}
    {2024--2026}

\cvhonor
    {Modelado de la geodinámica de zonas de subducción y plumas mantélicas (investigador responsable).}
    {AECT-2024-2-0027}
    {España}
    {2024}

\cvhonor
    {Geodinámica de la microplaca Adria, desde el manto hasta la superficie (co-investigador responsable).}
    {GEO3BCN--CSIC}
    {España}
    {2023}

\cvhonor
    {Modelado geodinámico de zonas de subducción (investigador responsable).}
    {AECT-2022-3-0023}
    {España}
    {2022}

\cvhonor
    {Dinámica del paisaje y riesgos geológicos asociados al emplazamiento de presas en áreas montañosas (co-investigador responsable).}
    {PICT-2019-04011}
    {Argentina}
    {2020--2024}

\cvhonor
    {Modelado análogo y numérico: contribuciones a problemas tectónicos y estructurales (co-investigador responsable).}
    {PICT-2019-00997}
    {Argentina}
    {2020--2024}

\cvhonor
    {Fracturación natural y estructuras de primer orden: modelos predictivos aplicados a Cerro Domuyo (co-investigador responsable).}
    {UBACyT}
    {Argentina}
    {2018}

\cvhonor
    {Evolución geológica de los Andes e impacto económico y ambiental (co-investigador responsable).}
    {PUE 22920160100051}
    {Argentina}
    {2017}

\cvhonor
    {Modelado numérico de la evolución térmica de la litosfera oceánica (investigador responsable).}
    {PICT 2015-1226}
    {Argentina}
    {2016}

\cvhonor
    {Aplicación de modelos análogos y numéricos a problemas tectónico-estructurales (co-investigador responsable).}
    {PICT-2016-1407}
    {Argentina}
    {2016}

\end{cvhonors}
\endgroup
